別傻了！肉眼看不到精蟲 脫褲只能賞大雕

彰化一對怨偶訴請離婚，丈夫卻向法官爆出夫妻做愛後，太太會要求驗精液多寡，質問他
是否偷吃。不過醫學專家聞訊指出，「這根本毫無科學證據」，因為男生射精的精液每次
數量只有幾西西，況且精蟲那麼小，肉眼根本看不到，要怎麼驗？

彰基泌尿外科主治醫師張進寶說，男生每次射精後精液量約2至5西西，女方肉眼根本無法
藉由量多寡去懷疑男方是否偷吃，檢驗精液量防偷吃毫無科學根據，若確實數量非常少，
可能可做為健康觀察指標，要就醫檢查是否攝護腺或腎臟等器官有問題，顏色有異應檢查
是否發炎。

台中大里仁愛醫院泌尿科主治醫師劉緯陽說，光以精液變少或變稀來評論並不客觀的，因
輸精管阻塞、睪丸功能衰退及心理壓力等都可能使精蟲量變少，且精蟲密度是無法以肉眼

判斷，但性行為後精液若有血或異味，建議即早就醫

台中光田綜合醫院婦產部部長蔡宏志指出，精液濃稠、多寡和做愛頻率是否有關係，在醫
療臨床上沒有相關資料。而影響精液量多寡及濃稠度因素不少，例如正常男子在一次射精
後，一段時間內再射精精液會比較稀、精蟲數會較少，上述「一段時間」與年紀有關，年
紀輕者可能時間較短、年紀長者可能時間較長，這是因為精蟲和精液製造需要生理上一段
時間，但以直覺判斷精液多寡、濃稠是不科學的。(俞泊霖／彰化報導)